我記得上堂講過 對日本人黎講 漢字書寫係難

我記得上堂講過
對日本人黎講 漢字書寫係難
但係用黎睇/閱讀係好方便
日本青年只係唔識寫
同埋而家電腦方便左漢字 佢地更加唔會寫

響日本，係d死老野先鐘意寫漢字，後生仔不嬲唔鐘意寫

對我嚟講，漢字識睇就夠，根本唔需要識寫

辛苦樓主